{
  "% Venus": "% 금성개척률",

  "Stratospheric Birds": "금성 성층권 조류",
  "Action: Add 1 animal to this card.": "행동: 이 카드에 동물 자원 1개 추가.",
  "Requires Venus 12% and that you spend 1 Floater from any card.": "조건: 금성개척률 12% 이상.) (자신의 아무 카드 1장에서 부양체 자원 1개 제거.",

  "Venusian Plants": "금성 식물",
  "Requires Venus 16%. Raise Venus 1 step. Add 1 Microbe or 1 Animal to ANOTHER VENUS CARD": "조건: 금성개척률 16% 이상.) (금성 개척률 1단계 상승. 자신의 아무 금성 카드 1장에 미생물 또는 동물 자원 1개 추가.",

  "Extremophiles": "극한성 생물",
  "Action: Add 1 microbe to ANY card.": "행동: 자신의 아무 카드 1장에 미생물 자원 1개 추가.",
  "1 VP for every 3rd Microbe on this card.": "이 카드의 미생물 자원 3개당 승점 1점.",

  "Mining Quota": "채굴 할당량",
  "Requires Venus, Earth and Jovian tags. Increase your steel production 2 steps.": "조건: 보유한 금성/지구/목성 태그 각 1개 이상.) (강철 생산력 2 증가.",

  "Corroder Suits": "부식방지 특수보호복",
  "Increase your M€ production 2 steps. Add 1 resource to ANY Venus CARD.": "메가크레딧 생산력 2 증가. 자신의 아무 금성 카드 1장에 특수 자원 1개 추가.",

  "Venusian Insects": "금성 곤충",
  "Action: add 1 Microbe to this card.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가.",
  "1 VP for every 2nd Microbe on this card.": "이 카드의 미생물 자원 2개당 승점 1점.",
  "Requires Venus 12%.": "조건: 금성개척률 12% 이상.",

  "Sulphur-Eating Bacteria": "황 섭식 미생물",
  "Action: Spend any number of Microbes here to gain triple amount of MC.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 1개 추가, 또는 이 카드에 미생물 자원을 원하는 수만큼 소비해서 그 수의 3배만큼 메가크레딧 획득.",
  "Requires Venus 6%": "조건: 금성개척률 6% 이상.",

  "Venus Waystation": "금성 중간기착지",
  "Effect: When you play a Venus tag, you pay 2 M€ less for it.": "지속효과: 금성 카드 사용 시, 금성 태그 1개마다 2M€ 할인.",

  "Thermophiles": "호열성 미생물",
  "Action: Add 1 Microbe to ANY Venus CARD.": "행동: 자신의 아무 금성 카드 1장에 미생물 자원 1개 추가.",
  "Action: Spend 2 Microbes here to raise Venus 1 step.": "행동: 이 카드에 미생물 자원 2개 소비해서 금성 개척률 1단계 상승.",

  "Sponsored Academies": "대학 후원",
  "Discard 1 card from your hand and THEN draw 3 cards. All OPPONENTS draw 1 card.": "손에 든 카드 1장 버리고, 카드 3장 획득. 모든 다른 플레이어들은 카드 1장씩 획득.",

  "Sulphur Exports": "금성에서 황 수출",
  "Increase Venus 1 step. Increase your M€ production 1 step for each Venus tag you have, including this.": "금성 개척률 1단계 상승. 이 카드도 포함해서, 보유한 금성 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

  "Venus Soils": "금성 토양",
  "Raise Venus 1 step. Increase your plant production 1 step. Add 2 microbes to ANOTHER card": "금성 개척률 1단계 상승. 식물 생산력 1 증가. 자신의 다른 카드 1장에 미생물 자원 2개 추가.",

  "Terraforming Contract": "테라포밍 계약",
  "Requires that you have at least 25 TR. Increase your M€ production 4 steps.": "조건: 테라포밍 등급 25TR 이상.) (메가크레딧 생산력 4 증가.",

  "Solarnet": "솔라 네트워크",
  "Requires Venus, Earth and Jovian tags. Draw 2 cards.": "조건: 보유한 금성/지구/목성 태그 각 1개 이상.) (카드 2장 획득.",

  "Atalanta Planitia Lab": "애틀란타 분지 연구실",
  "Requires 3 science tags. Draw 2 cards.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.) (카드 2장 획득.",

  "Rotator Impacts": "자전 촉진 충돌",
  "Action: Spend 6 M€ to add an asteroid resource to this card [TITANIUM MAY BE USED].": "행동: 6M€ 소비해서 이 카드에 소행성 자원 1개 추가. (티타늄 자원 소비 가능)",
  "Action: Spend 1 resource from this card to increase Venus 1 step.": "행동: 이 카드에 소행성 자원 1개 소비해서 금성 개척률 1단계 상승.",
  "Venus must be 14% or lower": "조건: 금성개척률 14% 이하.",

  "Omnicourt": "행성계 최고법원",
  "Requires Venus, Earth and Jovian tags. Increase your TR 2 steps.": "조건: 보유한 금성/지구/목성 태그 각 1개 이상.) (테라포밍 등급 2TR 상승.",

  "Jet Stream Microscrappers": "소형 대기감쇄기 살포",
  "Action: Spend 1 titanium to add 2 floaters here": "행동: 티타늄 자원 1개 소비해서 이 카드에 부양체 자원 2개 추가,",
  "Action: Spend 2 floaters here to raise Venus 1 step": "행동: 카드에 부양체 자원 2개 소비해서 금성 개척률 1단계 상승.",

  "Spin-Inducing Asteroid": "소행성 비껴치기",
  "Venus must be 10% or lower. Raise Venus 2 steps.": "조건: 금성개척률 10% 이하.) (금성 개척률 2단계 상승.",

  "Dirigibles": "비행선",
  "Action: Add 1 floater to ANY card": "행동: 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가.",
  "Effect: When playing a Venus tag, Floaters here may be used as payment, and are worth 3M€ each.": "지속효과: 금성 태그 카드 사용시, 이 카드에 부양체 자원 1개당 3M€ 가치로 지불 가능.",

  "Floating Habs": "공중 주거구역",
  "Action: Spend 2 M€ to add 1 Floater to ANY card": "행동: 2M€ 소비해서 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가.",
  "1 VP for every 2nd Floater on this card.": "이 카드의 부양체 자원 2개당 승점 1점.",
  "Requires 2 science tags. 1 VP for every 2nd Floater on this card": "조건: 보유한 과학 태그 2개 이상.) (이 카드의 부양체 자원 2개당 승점 1점.",

  "Hydrogen to Venus": "금성으로 수소 수송",
  "Raise Venus 1 step. Add 1 floater to A Venus CARD for each Jovian tag you have.": "금성 개척률 1단계 상승. 보유한 목성 태그 수만큼 자신의 아무 금성 카드 1장에 부양체 자원 추가.",

  "Water to Venus": "금성으로 물 수송",
  "Raise Venus 1 step.": "금성 개척률 1단계 상승.",

  "GHG Import From Venus": "금성에서 온실가스 수입",
  "Raise Venus 1 step. Increase your heat production 3 steps.": "금성 개척률 1단계 상승. 열 생산력 3 증가.",

  "Aerial Mappers": "항공지도 작성",
  "Action: Add floater to ANY card.": "행동: 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가.",
  "Action: Spend one floater here to draw 1 card.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 카드 1장 획득.",

  "Aerosport Tournament": "공중스포츠 토너먼트",
  "Requires that you have 5 floaters. Gain 1 M€ per each City tile in play.": "조건: 보유한 부양체 자원 5개 이상.) (배치된 아무 도시 타일 1장당 1M€ 획득.",

  "Air-Scrapping Expedition": "대기 감쇄 항해",
  "Raise Venus 1 step. Add 3 floaters to ANY Venus CARD.": "금성 개척률 1단계 상승. 자신의 아무 금성 카드 1장에 부양체 자원 3개 추가.",

  "Atmoscoop": "공기긁개",
  "Requires 3 science tags. Either raise the temperature 2 steps, or raise Venus 2 steps. Add 2 floaters to ANY card.": "조건: 보유한 과학 태그 3개 이상.) (기온 또는 금성 개척률 2단계 상승. 자신의 아무 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",

  "Comet for Venus": "금성 충돌용 혜성",
  "Raise Venus 1 step. Remove up to 4M€ from any player WITH A VENUS TAG IN PLAY.": "금성 개척률 1단계 상승. 금성 태그를 보유한 아무 1명에게서 4M€까지 제거.",

  "Dawn City": "새벽녘 시티",
  "Requires 4 science tags. Decrease your energy production 1 step. Increase your titanium production 1 step. Place a City tile on the RESERVED AREA.": "조건: 보유한 과학 태그 4개 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 티타늄 생산력 1 증가. 새벽녘 시티 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

  "Deuterium Export": "금성에서 중수소 수출",
  "Action: Add 1 floater to this card.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 추가,",
  "Action: Spend 1 floater here to increase your energy production 1 step.": "행동: 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 에너지 생산력 1 증가.",

  "Extractor Balloons": "대기 포집 풍선",
  "Action: Remove 2 floaters here to raise Venus 1 step.": "행동: 이 카드의 부양체 자원 2개 소비해서 금성 개척률 1단계 상승.",
  "Add 3 floaters to this card": "이 카드에 부양체 자원 3개 추가.",

  "Forced Precipitation": "인공 강우",
  "Action: Spend 2 M€ to add 1 Floater to THIS card.": "행동: 2M€ 소비해서 이 카드에 부양체 자원 1개 추가.",
  "Action: Spend 2 floaters here to increase Venus 1 step.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 2개 소비해서 금성 개척률 1단계 상승.",

  "Freyja Biodomes": "프레이야 바이오돔",
  "10% Venus": "조건: 금성개척률 10% 이상.",
  "Requires 10% on the Venus track. Add 2 Microbes or 2 Animals to another Venus card. Production: energy -1, M€ +2.": "조건: 금성개척률 10% 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 메가크레딧 생산력 2 증가. 자신의 아무 금성 카드 1장에 미생물 또는 동물 자원 2개 추가.",

  "Giant Solar Shade": "초거대 햇빛가림막",
  "Raise Venus 3 steps.": "금성 개척률 3단계 상승.",

  "Gyropolis": "자이로폴리스",
  "Decrease your energy production 2 steps. Increase your M€ production 1 step for each Venus and Earth tag you have. Place a City tile.": "도시 타일 1장 배치. 에너지 생산력 2 감소. 보유한 금성, 지구 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가.",

  "Io Sulphur Research": "이오 황 연구",
  "Draw 1 card, or draw 3 if you have at least 3 Venus tags.": "보유한 금성 태그가 3개 이상이면 카드 3장 획득. 그렇지 않으면 카드 1장 획득.",

  "Ishtar Mining": "이슈타르 광산",
  "8% Venus": "조건: 금성개척률 8% 이상.",
  "Requires Venus 8%. Increase your titanium production 1 step.": "조건: 금성개척률 8% 이상.) (티타늄 생산력 1 증가.",

  "Luna Metropolis": "루나 메트로폴리스",
  "Increase your M€ production 1 step for each Earth tag you have, including this. Place a City tile on the RESERVED AREA": "이 카드도 포함해서, 보유한 지구 태그 1개당 메가크레딧 생산력 1 증가. 루나 메트로폴리스 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

  "Local Shading": "국지규모 햇빛가리개",
  "Action: Spend 1 floater here to raise your M€ production 1 step.": "행동: 이 카드에 부양체 자원 1개 소비해서 메가크레딧 생산력 1 증가.",

  "Maxwell Base": "맥스웰 기지",
  "Action: Add 1 resource to ANOTHER VENUS CARD.": "행동: 자신의 아무 금성 카드 1장에 특수 자원 1개 추가.",
  "Requires Venus 12%. Decrease your energy production 1 step. Place a City tile ON THE RESERVED AREA.": "조건: 금성개척률 12% 이상.) (에너지 생산력 1 감소. 맥스웰 기지 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

  "Sister Planet Support": "자매행성 지원",
  "Venus Earth": "조건: 금성/지구 태그 각 1개 이상.",
  "Requires Venus and Earth tags. Increase your M€ production 3 steps.": "조건: 금성/지구 태그 각 1개 이상.) (메가크레딧 생산력 3 증가.",

  "Stratopolis": "스트라토폴리스",
  "Action: Add 2 floaters to ANY VENUS CARD.": "행동: 자신의 아무 금성 카드 1장에 부양체 자원 2개 추가.",
  "1 VP for every 3rd Floater on this card.": "이 카드의 부양체 자원 3개당 승점 1점.",
  "Requires 2 science tags. Increase your M€ production 2 steps. Place a City tile ON THE RESERVED AREA": "조건: 보유한 과학 태그 2개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가. 스트라토폴리스 전용 구역에 도시 타일 1장 배치.",

  "Venus Governor": "금성 총독",
  "Requires 2 Venus tags. Increase your M€ production 2 steps.": "조건: 금성 태그 2개 이상.) (메가크레딧 생산력 2 증가.",

  "Venusian Animals": "금성 동물",
  "18% Venus": "조건: 금성개척률 18% 이상.",
  "Effect: When you play a Science tag, including this, add 1 Animal to this card.": "지속효과: 이 카드도 포함해서 카드 사용 시, 그 카드의 과학 태그 수만큼 이 카드에 동물 자원 추가.",
  "Requires Venus 18%": "조건: 금성개척률 18% 이상.",

  "Venus Magnetizer": "금성 자기장 형성기",
  "Action: Decrease your energy production 1 step to raise Venus 1 step.": "행동: 에너지 생산력 1 감소시켜서 금성 개척률 1단계 상승.",
  "Requires Venus 10%.": "조건: 금성개척률 10% 이상.",

  "Luxury Foods": "최고급 요리",
  "Requires that you have a Venus tag, an Earth tag and a Jovian tag.": "조건: 보유한 금성/지구/목성 태그 각 1개 이상.",

  "Neutralizer Factory": "중화제 공장",
  "Requires Venus 10%. Increase the Venus track 1 step.": "조건: 금성개척률 10% 이상.) (금성 개척률 1단계 상승.",

  "Orbital Reflectors": "궤도 반사경",
  "Raise Venus 2 steps. Increase your heat production 2 steps.": "금성 개척률 2단계 상승. 열 생산력 2 증가."
}
